\begin{abstract}
Dalam mendukung setiap jalannya operasional pada PT. Pos Indonesia, salah satunya jasa pembayaran pensiun, PT. Pos Indonesia juga menyediakan beberapa produk yang ditawarkan kepada para pensiun seperti tabungan pensiun dan kredit pensiun. Dalam memberikan kredit pensiun, PT. Pos Indonesia masih mengalami kesulitan dalam menentukan Pensiun yang berhak untuk mendapatkan pinjaman kredit, sehingga dalam menentukan Pensiun yang berhak atau diprioritaskan untuk diberikan pinjaman kredit membutuhkan waktu yang lama serta belum tentu hasil yang didapat juga benar. Maka penulis membuat sistem kelayakan pemberian pinjaman agar bisa mempermudah dalam menentukan Pensiun yang layak atau diprioritaskan untuk diberikan pinjaman kredit.
\par
Penelitian ini menggunakan metode \textit{Weighted Product}, yaitu salah satu metode penyelesaian masalah \textit{Multi Attribute Decision Making (MADM)}. \textit{Multi Attribute Decision Making} adalah keputusan analisis \textit{multi} kriteria yang popular dan merupakan metode pengambilan keputusan \textit{multi} kriteria. Dengan menggunakan metode \textit{Weighted Product} (WP) akan mencari bobot untuk setiap kriteria, kemudian dilakukan proses peringkat yang akan menentukan alternatif optimal dari Pensiunan. Metode \textit{Weighted Product} dapat membantu dalam mengambil keputusan kelayakan pemberian kredit. Penulis menggunakan lima kriteria yaitu, besar gaji, jumlah pinjaman, usia, jangka waktu kredit, kredit ke-berapa dan jaminan. Hasil dari penelitian ini, mempermudah dalam menentukan pensiun yang layak atau diprioritaskan untuk diberikan pinjaman kredit pensiun.

Kata Kunci : \textit{Weighted Product}, Pemberian kredit pensiun, Pensiun

\end{abstract}